中國杯麵銷量驟降 原來係因為農村崛起

12月19日(二) 16:35

外國傳媒報道，根據世界方便麵協會(WINA)數據顯示，在2013年，中國及香港一共消費了大約462億個方便麵或杯麵，到了2016年則跌了80億個，總數約385億個方便麵或杯麵，並導致某個著名即食麵品牌的盈利跌了逾25%。

分析指出，中國區域的即食麵或杯麵需求下跌，反映中產冒起，減少對即食及廉價食品的需求；另一主要原因是中國農村崛起，令低收入的農民工遷至城市的數目減少，他們一向是方便麵或杯麵需求最大的群體。

數據顯示，在2010至2016年期間，農民工遷至城市的增長幅度逐年減少，由增長5.2%跌至僅0.5%，其中在2015年更出現30年以來首次「負數」，反映有農民工決定由城市遷回農村，同時反映了農村機會增多，不需依靠「出城打工」。

事實上，數據顯示，在過去7年，中國農村人口的每年淨收入增長已高於城市，到了2020年，農民的收入有望較2010年倍增。這與中國巨型科技企業大力發展農村有關，基建改善交通亦有助農民不需要儲備大量緊急糧食，使保質期較長的方便麵或杯麵需求下跌。

大國勃起

點解要計埋香港

關唔關清理低端人口事

去支那做野嗰期
逢過時過節班蝗要番鄉下時
廣州火車站入面勁多人拎住一個個康師傅碗麵

所以相信佢需求下跌嘅理由真係因為呢班蝗冇出番城市

大陸杯麵我就唔敢食啦

元素週期表

去東莞、深圳問下班工廠妹就知乜事啦
佢哋會話：工廠都無定單，日日無班加，使乜食杯麵
好快連最後一包米食完，就要返鄉下乞食